有冇巴打解釋下呢個奇景

好似話話朗豪坊戲院 琴晚凌晨兩點

洗錢？

最前邊分開有四個 係咪啲MK買飛搞嘢

嗰四個輪椅/陀地位嚟好似係

都有可能 但點解揀凌晨兩點

凌晨兩點

人地食完宵夜求其搵戲睇?

班會活動

ShareTweetPinMail

中國3D發行、鄭丹瑞執導，鄭丹瑞、周秀娜、鄧月平、蔡瀚億、談善言及張繼聰等主演的《小男人週記3吾家有喜》自賀歲檔期上映以來反應不差，累積票房截至周末剛好衝破千六萬大關。然而，該片過去幾天於旺角Cinema City朗豪坊的入座卻來得耐人味。

上圖所見，便是「講。鏟。片」讀者提供的圖片，可以看到已上映第四週的《小男人週記3吾家有喜》在其他戲院已場次不多及入座不佳，惟獨於旺角Cinema City朗豪坊卻來得場次又多又旺場。

「講。鏟。片」情報人員嘗試於周末早上觀看其電影入座情況，發現下午三時正於Cinema City朗豪坊的場次整齊地只餘前三行，合共售出座位159位，當中包括全部E至L後排的144個座位。

然而，更為撲索迷離的，要算是凌晨一時五十五分場的子夜場，早上九時許看到這場夜深場次卻已售出112個座位，入座率高達六成。

而再來看看昨天與今天的入座情況，從Cinema City朗豪坊的手機應用程式所見，同樣是人頭湧湧，到底是怎樣的一回事？

「講。鏟。片」情報人員於周末購買該天下午三時《小男人週記3吾家有喜》的戲票，並入場觀看，就現場目測所見，後排報稱全滿的144個座位，只有觀眾17位。另一位情報人員嘗試「挑戰」凌晨一時五十五分的場次，早上看到至少售出122個座位，最終只有三名觀眾進場，其中兩位更是開場後十分鐘才入座，並且未觀畢電影已離場。

問題來了，何以明明戲院售票情況標示高朋滿座，怎麼會是這樣的模樣？特別是Cinema City朗豪坊的子夜場向來是以即場客為絕大部份客源，怎麼早上未到十時已售出六成戲票？現在還是農曆正月而不是七月，怎麼會出現這樣奇趣的現象呢？

未能觀畢這個情況的朋友不要失望，因為今晚下午五時五十分、晚上七時與十時五十五分的《小男人週記3吾家有喜》售票情況同樣令人嘩然，未知大家會否見証下實際又有多少觀眾真的入場？

大把大陸戲都係咁
與大陸接軌

ShareTweetPinMail

「講。鏟。片」昨天曾經報導，電影《小男人週記3之吾家有喜》於上周末在戲院出現甚為有趣的入座情況。正當不少朋友直覺上將其矛頭直指戲院之時，今天我們試從業界的不同角度，嘗試理解這個情況。

當大家一談到有奇趣入座時，曾先會直指是戲院與片主之間的事。但是在《小男人3》片裡，卻有更為重要的，就是電影上映中段便派上極大量換票証。

從HMV數碼中國集團的Facebook官方專頁看到，該集團於二月十六日晚上貼出通告，指在旗下HMV影視店門市消費，便可獲得《小男人週記3之吾家有喜》換票証。「講。鏟。片」情報人員於周末作出測試，發現只需要在HMV以九元購買Snickers一包，一樣送上換票証。

繼而，我們看看《小男人3》的收入分佈情況。《小男人3》首三週推算收入約1,578萬，在38家上映的戲院中，單是Cinema City朗豪坊的收入，便佔了全數收入的14.78%。至於同區的旺角百老匯戲院，在安樂發行需要力俗旗下的《西遊伏妖篇》及《生化危機：終極屍殺》下，收入只佔全部推算收入的3.4%，相距四倍多。

《小男人3》題材較為中產，故此在旺角地區的幾家戲院中，看來Cinema City朗豪坊更為合適，同時在旺區客源較多，而如斯狀況亦反映在其排片身上，在過去的周末與周日，兩天排出八場放映。

不過，還有一個觀眾未必得悉但仍值得注意的地方，就是票房收入對拆賬比例的影響。這個題目由於涉及層面較廣，故此今天只就事件先略作說明。

近年來，港片在拆賬上有個不成文的規定，就是若果一部港片在仍有足夠戲院上映下，票房達到1,600萬以上的話，片主便可以獲得更多的拆賬比例。但是各片情況實際怎樣，仍要視乎每部電影的條款。

看回《小男人3》的例子，電影在上映三星期後累積票房距離1,600萬這個分水嶺相距22萬，而看回二月十六日周四推算收入只有四萬多。若分水嶺存在的話，依此走勢，並不保證達至1,600萬。而觀乎HMV於該天傍晚發出消費換取換票証，以及周末與周日入座情況，看來也相當巧合。

使用換票証來購買戲票計算票房，其實這個做法也是時有所聞。由於今時今日會計處理的情況，片主並不如昔日零成本「篤數」，而是需要付出一定的拆賬，在商業行為上是合法做法。而據部分業內人士指出，不少港片在票房貼近千六萬時，也或出現如斯現象。其實這個做法不能說成「篤數」，頂多只可說粉飾櫥窗，但這動作在很多行業也出現。

像涉及戲院的不少情況，其實有時戲院並不是主要源頭，因為這類「粉飾櫥窗」動作，片主有著其主導權及採納方式，在換取換票証上，當其他戲院場數不多時，較多場次戲院較多人換也是合理。但當然仍有不解之處，也許只有片主自己方能知曉了。

情形咁似大6果D戲院既